# Подготовка

Перед запуском необходимо установить модули из файла requirements.txt

	pip install -r requirements.txt

# Нейросеть
	
Запускаемый файл - `main.py`. 

В начале файла заданы пути, с которыми работает программа:

- `PATH_INPUT` - Входные изображения
    - `PATH_TRAIN` - Подпапка для тренировочного датасета (размеченного)
    - `PATH_EVAL` - Подпапка для оценочного датасета (размеченного)
    - `PATH_TEST` - Подпапка для тестового датасета (неразмеченного)

- `PATH_OUTPUT` - Выходные изображения
  
- `PATH_MODEL` - Чекпоинты модели и логи тренировки
    - `PATH_MODEL_OVERALL` - Подпапка для финального чекпоинта и статистики

Их можно изменить, чтобы не задавать необходимые пути как аргументы при каждом вызове необходимых функций. 
При необходимости, пути для конкретного вызова можно передать в качестве именованных параметров функции (постарался все пути перенести в параметры)

Для запуска предназначены две функции - `train` и `test`. Остальные функции используются внутри них

Функция `train` тренирует нейросеть в течение `epochs` (100) эпох на размеченном датасете (`PATH_TRAIN` по умолчанию), сохраняя промежуточные результаты каждые `save_period` (5) эпох в папку `output` (`PATH_MODEL`). Конечный результат сохраняется в папку `overall` в папке `output`

Функция test загружает веса модели (по умолчанию из `PATH_MODEL_OVERALL`) и получает предсказания для набора изображений из заданной папки (`PATH_TEST`) и сохраняет их (в `PATH_OUTPUT`). Если `do_eval` указан как `True`, дополнительно проводится оценка нейросети на оценочном датасете(`PATH_EVAL`)

Также в начале файла задана константа `BATCH_SIZE`, определяющая количество параллельно обрабатываемых фрагментов. Она напрямую влияет на количество используемой видеопамяти, поэтому при получении ошибки OoM (Out of Memory), её уменьшение может исправить проблему

# Разметка датасета

Запускаемый файл - `MainWindow.py`.

Это программа для создания датасета на основе снимков.
После запуска необходимо сначала выбрать папку с исходными изображениями, затем папку для сохранения результатов, после — индекс начала нумерации (полезно для дополнения датасета).

**Постарайтесь избежать названия папок и файлов на русском языке! Opencv неадекватно на них реагирует**

В открывшемся окне можно отметить области на изображении многоугольниками

- `ЛКМ` чтобы поставить новую точку
- `ЛКМ` по начальной точке, чтобы закрыть
- `ПКМ` чтобы поставить точку и попытаться закрыть многоугольник
- `Ctrl+Z` чтобы отменить последний нарисованный (или рисуемый) многоугольник
- `Ctrl+Shift+Z` чтобы вернуть отменённый многоугольник (незавершенный многоугольник не возвращается)

Кнопка `Skip` пропускает текущее изображение, ничего не сохраняя  
Кнопка `Save+Next` сохраняет текущее изображение и переходит к следующему

В строке состояния указывается путь к текущему изображению

По завершении обработки всех файлов в указанной папке программа отобразит окно с уведомлением

Пункт меню `File -> Restart` позволяет начать программу с начала
